*ðŸš¨ðŸš¨ Ð’ Ð¼Ð°Ñ‚ÐµÑ€Ð¸Ð°Ð»Ðµ Ð¼Ð¾Ð³ÑƒÑ‚ Ð±Ñ‹Ñ‚ÑŒ Ð¾Ð¿ÐµÑ‡Ð°Ñ‚ÐºÐ¸ Ð¸ Ð¾ÑˆÐ¸Ð±ÐºÐ¸ ðŸš¨ðŸš¨*

*ÐÐ¾Ð²Ð¾Ð¶ÐµÐ½Ð¾Ð² ÐŸÐ°Ð²ÐµÐ»*
*Ð­Ð-26*

---

Ð’ÑÐ¿Ð¾Ð¼Ð½Ð¸Ð¼ [[Ð¤Ð¾Ñ€Ð¼ÑƒÐ»Ð° Ð­Ð¹Ð»ÐµÑ€Ð°|Ñ„Ð¾Ñ€Ð¼ÑƒÐ»Ñƒ Ð­Ð¹Ð»ÐµÑ€Ð°]]:
$$e^{j\alpha} = \cos\alpha + j\sin\alpha$$

$$I_me^{j(\omega t + \psi)} = I_m\cos(\omega t + \psi) + jI_m\sin(\omega t + \psi)$$
$$\dot{I_m} = I_me^{j(\omega t + \psi)}$$

Ð—Ð°Ð¼ÐµÐ½ÑÐµÐ¼ Ñ€ÐµÐ°Ð»ÑŒÐ½Ñ‹Ð¹ Ñ‚Ð¾Ðº Ð²Ð¾Ð¾Ð±Ñ€Ð°Ð¶Ð°ÐµÐ¼Ñ‹Ð¼.

ÐŸÑƒÑÑ‚ÑŒ $t = 0$. Ð¢Ð¾Ð³Ð´Ð°:
$$\dot I_m = I_me^{j\psi}$$
$$\dot I_{m2} = 10e^{j\frac\pi6}$$
$$\dot I_{m3} = 5e^{j\frac\pi4}$$
$$\dot I_{m1} = \dot I_{m2} + \dot I_{m3} = 10\cos\frac\pi6 + j10\sin\frac\pi6 + 5\cos\frac\pi4 + 5j\sin\frac\pi4 = (\frac{10\sqrt3}{2} + \frac{5\sqrt2}2) + j(10\frac12+\frac{5\sqrt2}2)$$

$$i_1 = \sqrt{A^2 + B^2}\sin(\omega t + \arctan(\frac BA))$$

## Ð¡Ð¸Ð½ÑƒÑÐ¾Ð¸Ð´Ð°Ð»ÑŒÐ½Ñ‹Ð¹ Ñ‚Ð¾Ðº Ð² ÑÐ¾Ð¿Ñ€Ð¾Ñ‚Ð¸Ð²Ð»ÐµÐ½Ð¸Ð¸ Ð² ÐºÐ¾Ð¼Ð¿Ð»ÐµÐºÑÐ½Ð¾Ð¹ Ñ„Ð¾Ñ€Ð¼Ðµ
ÐŸÑƒÑÑ‚ÑŒ Ñ‚Ð¾Ðº ÑÐ¸Ð½ÑƒÑÐ¾Ð¸Ð´Ð°Ð»ÑŒÐ½Ñ‹Ð¹.
$$i = I_m\sin(\omega t + \psi_i)$$
$$u = I_mR\sin(\omega t + \psi_i)$$
$$\boxed{\dot U_m = \dot I_m R}$$

![[Pasted image 20241007111301.png]]

## Ð¡Ð¸Ð½ÑƒÑÐ¾Ð¸Ð´Ð°Ð»ÑŒÐ½Ñ‹Ð¹ Ñ‚Ð¾Ðº Ð² Ð¸Ð½Ð´ÑƒÐºÑ‚Ð¸Ð²Ð½Ð¾ÑÑ‚Ð¸ Ð² ÐºÐ¾Ð¼Ð¿Ð»ÐµÐºÑÐ½Ð¾Ð¹ Ñ„Ð¾Ñ€Ð¼Ðµ
$$i = I_m\sin(\omega t + \psi_i)$$
$$u = I_m\omega L \cos(\omega t + \psi_i) = I_m\omega L \cos(\omega t + \psi_i + \frac{\pi}{2})$$
$$\dot U_m = \omega L I_m e^{\omega t + \psi_i + \frac\pi2} = \omega L I_m e^{\omega t + \psi_i} \cdot e^{j\frac\pi2}$$
$$\boxed{\dot U_m = j\omega L = jX_L}$$

![[Pasted image 20241007111841.png]]

## Ð¡Ð¸Ð½ÑƒÑÐ¾Ð¸Ð´Ð°Ð»ÑŒÐ½Ñ‹Ð¹ Ñ‚Ð¾Ðº Ð² ÐµÐ¼ÐºÐ¾ÑÑ‚Ð¸ Ð² ÐºÐ¾Ð¼Ð¿Ð»ÐµÐºÑÐ½Ð¾Ð¹ Ñ„Ð¾Ñ€Ð¼Ðµ
$$i = c\frac{du}{dt}$$

ÐŸÑƒÑÑ‚ÑŒ $u = U_m\sin(\omega t + \psi_u)$. Ð¢Ð¾Ð³Ð´Ð°:
$$i = \omega CU_m \cos(\omega t + \psi_u) = \omega CU_m \sin(\omega t + \psi_u + \frac\pi2)$$

$$\dot I_m = \omega C U_m e^{j(\omega t +\psi_u + \frac\pi2)} = \omega C U_m e^{j(\omega t +\psi_u)}\cdot e^{j\frac\pi2}$$
$$\boxed{\dot I_m = j\omega C \dot U_m}$$
$$\dot U_m = I_m\frac1{j\omega C} = I_m\left(-\frac1{\omega c}\right)= I_m(-jX_c)$$

![[Pasted image 20241007112513.png]]

##  ÐžÐ±Ð¾Ð±Ñ‰ÐµÐ½Ð½Ñ‹Ð¹ Ð·Ð°ÐºÐ¾Ð½ ÐžÐ¼Ð°
$$\dot U = \dot U_R + \dot U_L + \dot U_C$$
$$\dot U = \dot IR + \dot I(j\omega L) + \dot I(-\frac{j}{\omega C})$$
$$\dot U = \dot I (R+jX_L - jX_C)$$
$$\dot U = \dot I[R + j(X_l-X_C)]$$
$$\dot I = \frac{\dot U}{R+j(X_L + X_C)} = \frac{\dot U}{Z}$$

![[Pasted image 20241007113828.png]]

Ð¢Ñ€ÐµÑƒÐ³Ð¾Ð»ÑŒÐ½Ð¸Ðº ÑÐ¾Ð¿Ñ€Ð¾Ñ‚Ð¸Ð²Ð»ÐµÐ½Ð¸Ð¹:
![[Pasted image 20241007114112.png]]

$$z=\sqrt{R^2 + X^2}; \frac{R}{z} = \cos\phi$$

## ÐœÐ¾Ñ‰Ð½Ð¾ÑÑ‚ÑŒ Ð² Ñ†ÐµÐ¿ÑÑ… Ð¿ÐµÑ€ÐµÐ¼ÐµÐ½Ð½Ð¾Ð³Ð¾ Ñ‚Ð¾ÐºÐ°
ÐŸÐ¾ Ð¾Ð¿Ñ€ÐµÐ´ÐµÐ»ÐµÐ½Ð¸ÑŽ:
$$P = ui$$
$$u = U_m\sin(\omega t + \psi_u), \ i = I_m\sin(\omega t + \psi_i)$$
$$P = U_m\sin(\omega t + \psi_u) \cdot I_m\sin(\omega t + \psi_i) = \frac{U_mI_m}2[\cos(\omega t + \psi_u - \omega t -\psi_i) - \cos(\omega t + \psi_u + \omega t + \psi_i)] = ... $$$$ ...  U_Ð´I_Ð´[\cos(\psi_u - \psi_i) - \cos(2\omega t + \psi_u + \psi_i)]$$
$$P = U_Ð´I_Ð´[\cos(\phi) - \cos(2\omega t + \psi_u + \psi_i)]$$
$$P = \frac 1T\int_0^tP(t)dt = UIcos\varphi$$
 
![[Pasted image 20241014104254.png]]

$$Q = I^2X$$
$$R = I^2 R$$

## Ð’Ñ‹Ð²Ð¾Ð´

> Ð’ÑÐµ Ð·Ð°ÐºÐ¾Ð½Ñ‹ Ð¸ ÑÐ¾Ð¾Ñ‚Ð½Ð¾ÑˆÐµÐ½Ð¸Ñ Ð´Ð»Ñ Ð¿Ð¾ÑÑ‚Ð¾ÑÐ½Ð½Ð¾Ð³Ð¾ Ñ‚Ð¾ÐºÐ° Ð¾ÑÑ‚Ð°ÑŽÑ‚ÑÑ ÑÐ¿Ñ€Ð°Ð²ÐµÐ´Ð»Ð¸Ð²Ñ‹Ð¼Ð¸ Ð¸ Ð´Ð»Ñ Ð¿ÐµÑ€ÐµÐ¼ÐµÐ½Ð½Ð¾Ð³Ð¾ Ñ‚Ð¾ÐºÐ°, Ð½Ð¾ Ñ‚Ð¾ÐºÐ¸, Ð½Ð°Ð¿Ñ€ÑÐ¶ÐµÐ½Ð¸Ñ, ÑÐ¾Ð¿Ñ€Ð¾Ñ‚Ð¸Ð²Ð»ÐµÐ½Ð¸Ñ Ð·Ð°Ð¼ÐµÐ½ÑÑŽÑ‚ÑÑ Ð½Ð° ÐºÐ¾Ð¼Ð¿Ð»ÐµÐºÑÐ½Ñ‹Ðµ.
> $$E \rightarrow \dot E$$
> $$J \rightarrow \dot J$$
> $$U \rightarrow \dot U$$
> $$I \rightarrow \dot I$$
> $$R \rightarrow Z$$
> $$S = \dot U \dot I = UIe^{j(\psi_u - \psi_i)} = \dot U \overline{I} = P + jQ$$

---

#Ð­Ð»Ñ‚ÐµÑ… 