*üö®üö® –í –º–∞—Ç–µ—Ä–∏–∞–ª–µ –º–æ–≥—É—Ç –±—ã—Ç—å –æ–ø–µ—á–∞—Ç–∫–∏ –∏ –æ—à–∏–±–∫–∏ üö®üö®*

*–ù–æ–≤–æ–∂–µ–Ω–æ–≤ –ü–∞–≤–µ–ª*
*–≠–ù-26*

---

$$[\nabla\vec E] = \begin{vmatrix} \vec e_x & \vec e_y & \vec e_z \\ \frac{\partial }{\partial x} & \frac{\partial }{\partial y} & \frac{\partial }{\partial z}  \\ E_x & E_y & E_z\end{vmatrix} = -\mu\mu_o \frac{\partial \vec H}{\partial t}$$
$$\begin{vmatrix} \vec e_x & \vec e_y & \vec e_z \\ \frac{\partial }{\partial x} & \frac{\partial }{\partial y} & \frac{\partial }{\partial z}  \\ H_x & H_y & H_z\end{vmatrix} = \varepsilon\varepsilon_o \frac{\partial \vec E}{\partial t}$$

$$\frac{\partial E_x}{\partial x} + \frac{\partial E_y}{\partial y} + \frac{\partial E_z}{\partial z} = 0$$
$$\frac{\partial H_x}{\partial x} + \frac{\partial H_y}{\partial y} + \frac{\partial H_z}{\partial z} = 0$$

–†–∞—Å—Å–º–æ—Ç—Ä–∏–º —Å–ª—É—á–∞–π –ø–ª–æ—Å–∫–æ–π –≤–æ–ª–Ω—ã:

![[Pasted image 20240909144517.png]]
–†–∞—Å–∫—Ä–æ–µ–º –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª–∏ –≤ –ø–µ—Ä–≤–æ–º:
$$0 = -\mu\mu_o \frac{\partial H_x}{\partial t}$$
$$-\frac{\partial E_z}{\partial x} = -\mu\mu_o \frac{\partial H_y}{\partial t}$$
$$\frac{\partial E_y}{\partial x} = -\mu\mu_o \frac{\partial \vec H}{\partial t}$$
$$\frac{\partial E_x}{\partial x} = 0$$

–ò –≤—Ç–æ—Ä–æ–º —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è—Ö:
$$D = \varepsilon\varepsilon_o\frac{\partial E_x}{\partial x}$$
$$-\frac{\partial H_z}{\partial x}  = \varepsilon\varepsilon_o\frac{\partial E_y}{\partial x}$$
$$\frac{\partial H_y}{\partial x}  = \varepsilon\varepsilon_o\frac{\partial E_z}{\partial x}$$
$$\frac{\partial H_x}{\partial x}  = 0$$

> –ò–∑ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–π –ú–∞–∫—Å–≤–µ–ª–ª–∞ –≤—ã—Ç–µ–∫–∞–µ—Ç, —á—Ç–æ —ç–ª–µ–∫—Ç—Ä–æ-–º–∞–≥–Ω–∏—Ç–Ω—ã–µ –≤–æ–ª–Ω—ã —è–≤–ª—è—é—Ç—Å—è –ø–æ–ø–µ—Ä–µ—á–Ω—ã–º–∏.

$$\frac{\partial E_y}{\partial x} = - \mu\mu_o \frac{\partial H_z}{\partial t}$$
$$\frac{\partial H_z}{\partial x} = - \varepsilon\varepsilon_o(-\frac{\partial E_y}{\partial t})$$

–ü—Ä–æ–¥–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏—Ä—É–µ–º:
$$\frac{\partial }{\partial x} \frac{\partial E_y}{\partial x} = - \mu\mu_o \frac{\partial }{\partial x} \frac{\partial H_z}{\partial t} = - \mu\mu_o \frac{\partial }{\partial t} \frac{\partial H_z}{\partial x}$$

–ü–æ–ª—É—á–∏–º –≤–æ–ª–Ω–æ–≤—ã–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è:
$$\frac{\partial^2 E_y}{\partial x^2} = \varepsilon\varepsilon_o\mu\mu_o\frac{\partial^2 E_y}{\partial t^2}$$ 
$$ \frac{\partial^2 H_z}{\partial x^2} = \varepsilon\varepsilon_o\mu\mu_o\frac{\partial^2 H_z}{\partial t^2}$$

–ó–∞–ø–∏—à–µ–º —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—è —ç—Ç–∏—Ö –≤–æ–ª–Ω–æ–≤—ã—Ö —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–π:
$$E_y = E_m\cos(\omega t - kx + \alpha_1)$$
$$H_z = H_m\cos(\omega t - kx + \alpha_2)$$

–î–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏—Ä—É–µ–º, —á—Ç–æ–±—ã –ø–æ–¥—Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å –≤ –∏—Å—Ö–æ–¥–Ω—ã–µ:
$$E_m k \sin(\omega t - kx + \alpha_1) = -\mu\mu_o H_m\omega\sin(\omega t - kx + \alpha_2)$$
$$H_m k \sin(\omega t - kx + \alpha_2) = \varepsilon\varepsilon_o E_m \omega \sin(\omega t - kx + \alpha_1)$$

> –ö–æ–ª–µ–±–∞–Ω–∏—è –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤ $\vec E$ –∏ $\vec H$ –ø—Ä–æ–∏—Å—Ö–æ–¥—è—Ç –≤ –æ–¥–Ω–æ–π —Ñ–∞–∑–µ.

–ê–º–ø–ª–∏—Ç—É–¥–Ω—ã–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è —Å–≤—è–∑–∞–Ω—ã —Å–æ–æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏–µ–º:
$$k E_m = -\mu\mu_o H_m$$
$$k H_m = \varepsilon\varepsilon_o E_m \omega$$
$$k = \frac{\varepsilon\varepsilon_oE_m}{H_m}$$
$$\omega\varepsilon\varepsilon_oE_m^2 = \mu\mu_o\omega H_m^2$$
$$\varepsilon\varepsilon_oE_m^2 = \mu\mu_o H_m^2$$
$$E_m\sqrt{\varepsilon\varepsilon_o} = H_m\sqrt{\mu\mu_o} \Rightarrow E_y\sqrt{\varepsilon\varepsilon_o} = H_z\sqrt{\mu\mu_o}$$

![[Pasted image 20240909151013.png]]

---

#–û–ø—Ç–∏–∫–∞