*üö®üö® –í –º–∞—Ç–µ—Ä–∏–∞–ª–µ –º–æ–≥—É—Ç –±—ã—Ç—å –æ–ø–µ—á–∞—Ç–∫–∏ –∏ –æ—à–∏–±–∫–∏ üö®üö®*

*–ù–æ–≤–æ–∂–µ–Ω–æ–≤ –ü–∞–≤–µ–ª*
*–≠–ù-26*

---

–≠–Ω–µ—Ä–≥–∏—è –∏–∑–ª—É—á–∞–µ—Ç—Å—è –∫–≤–∞–Ω—Ç–∞–º–∏, —Å —ç–Ω–µ—Ä–≥–∏–µ–π:
$$E = \hbar \omega = h\nu$$
$$h = 6.626 \cdot 10^{-34} \ –î–∂\cdot —Å$$
$$\hbar = 1.054 \cdot 10^{-34} \ –î–∂\cdot —Å$$

–≠–Ω–µ—Ä–≥–∏—è –æ–¥–Ω–æ–≥–æ –∫–æ–ª–µ–±–∞–Ω–∏—è –º–æ–∂–µ—Ç –∏–º–µ—Ç—å —Ç–∞–∫–∏–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è —ç–Ω–µ—Ä–≥–∏–∏:
$$\varepsilon_n = n\hbar \omega, \ n=0,1,2,\dots$$

–í–µ—Ä–æ—è—Ç–Ω–æ—Å—Ç—å —Ç–æ–≥–æ, —á—Ç–æ –∏–∑–ª—É—á–∏—Ç—Å—è –∫–≤–∞–Ω—Ç –∏–º–µ–Ω–Ω–æ —Ç–∞–∫–æ–π —ç–Ω–µ—Ä–≥–∏–∏:
$$P = \frac{e^{-\frac{\varepsilon_n}{kT}}}{\sum_{n=0}^\infty e^{-\frac{\varepsilon_n}{kT}}}$$

–ù–∞–π–¥–µ–º —Å—Ä–µ–¥–Ω–µ–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ –∏—Å–ø—É—Å–∫–∞–µ–º–æ–π —ç–Ω–µ—Ä–≥–∏–∏:
$$\langle \varepsilon_n \rangle = \sum_{n=0}^\infty P_n\varepsilon_n = \frac{\sum_{n=0}^\infty n\hbar\omega e^{-\frac{n\hbar\omega}{kT}}}{\sum_{n=0}^\infty e^{-\frac{n\hbar\omega}{kT}}}$$
$$\langle \varepsilon_n \rangle = -\hbar\omega \frac{d}{dx} \ln(\sum_{n=0}^\infty e^{-nx}), \ \ x = \frac{\hbar \omega}{kT}$$

$$\sum_{n=0}^\infty e^{-nx} = \frac{1}{1-e^{-x}}$$
$$\langle \varepsilon_n \rangle = -\hbar\omega \frac{d}{dx} \ln(\frac{1}{1-e^{-x}})$$

$$\langle \varepsilon_n \rangle = -\hbar\omega \cdot \frac{e^{-x}}{1-e^{-x}} = \frac{\hbar \omega}{e^x - 1} = \frac{\hbar \omega}{e^{\frac{\hbar \omega}{kT}} - 1}$$

–í –∏–Ω—Ç–µ—Ä–≤–∞–ª–µ —á–∞—Å—Ç–æ—Ç $(\omega, \omega+\delta \omega)$
$$du_\omega = u_\omega(\omega, T) d\omega = \langle \varepsilon_n \rangle dn_\omega$$
$$du_\omega = \frac{\hbar \omega}{e^{\frac{\hbar \omega}{kT}} - 1} \cdot \frac{\omega^2}{\pi^2 c^3}d\omega$$
$$u_\omega = \frac{\hbar \omega^3}{\pi^2c^3} \cdot \frac{1}{e^{\frac{\hbar \omega}{kT}} - 1}$$

–ò—Å–ø—É—Å–∫–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–∞—è —Å–ø–æ—Å–æ–±–Ω–æ—Å—Ç—å –∞–±—Å–æ–ª—é—Ç–Ω–æ —á–µ—Ä–Ω–æ–≥–æ —Ç–µ–ª–∞:
$$f(\omega, T) = \frac{c}{4} u_\omega(\omega, T) = \frac{\hbar \omega^3}{4\pi^2c^2} \cdot \frac{1}{e^{\frac{\hbar \omega}{kT}} - 1}$$

$$R^* = \int_0^\infty f(\omega, T)d\omega = \int_0^\infty \frac{\hbar \omega^3}{4\pi^2c^2} \cdot \frac{1}{e^{\frac{\hbar \omega}{kT}} - 1} d\omega = \frac{\pi^2k^4}{60 c^2\hbar^3} T^4 = \sigma_T T^4$$
$$\sigma_T = 5.6696 \cdot 10^{-3} \ \frac{–í—Ç}{–º^2–ö^4}$$ 

–ì–∏–ø–æ—Ç–µ–∑–∞ –ü–ª–∞–Ω–∫–∞ –æ–± –∏—Å–ø—É—Å–∫–∞–Ω–∏–∏ —ç–ª–µ–∫—Ç—Ä–æ–º–∞–≥–Ω–∏—Ç–Ω–æ–≥–æ –∏–∑–ª—É—á–µ–Ω–∏—è –≤ –≤–∏–¥–µ –æ—Ç–¥–µ–ª—å–Ω—ã—Ö –∫–≤–∞–Ω—Ç–æ–≤ –ø–æ–∑–≤–æ–ª—è–µ—Ç –ø–æ–ª—É—á–∏—Ç—å —Ñ–æ—Ä–º—É–ª—É –¥–ª—è –∏—Å–ø—É—Å–∫–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ–π —Å–ø–æ—Å–æ–±–Ω–æ—Å—Ç–∏ –∞–±—Å–æ–ª—é—Ç–Ω–æ —á–µ—Ä–Ω–æ–≥–æ —Ç–µ–ª–∞ —Å–æ–≥–ª–∞—Å—É—é—â—É—é—Å—è —Å –æ–ø—ã—Ç–æ–º –≤–æ –≤—Å–µ–º –∏–Ω—Ç–µ—Ä–≤–∞–ª–µ —á–∞—Å—Ç–æ—Ç. –ó–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ –∫–æ–Ω—Å—Ç–∞–Ω—Ç—ã $\sigma_T$ –∏ –ø–æ—Å—Ç–æ—è–Ω–Ω–æ–π $b$ –≤—ã—á–∏—Å–ª–µ–Ω–Ω—ã—Ö —Å –ø–æ–º–æ—â—å—é —Ñ–æ—Ä–º—É–ª—ã –ü–ª–∞–Ω–∫–∞ —Ö–æ—Ä–æ—à–æ —Å–æ–≤–ø–∞–¥–∞—é—Ç —Å —ç–∫—Å–ø–µ—Ä–∏–º–µ–Ω—Ç–∞–ª—å–Ω—ã–º–∏ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è–º–∏.

---

#–û–ø—Ç–∏–∫–∞ 