*üö®üö® –í –º–∞—Ç–µ—Ä–∏–∞–ª–µ –º–æ–≥—É—Ç –±—ã—Ç—å –æ–ø–µ—á–∞—Ç–∫–∏ –∏ –æ—à–∏–±–∫–∏ üö®üö®*

*–ù–æ–≤–æ–∂–µ–Ω–æ–≤ –ü–∞–≤–µ–ª*
*–≠–ù-26*

---


–ó–Ω–∞—á–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ–µ —á–∏—Å–ª–æ –ø—Ä–æ—Ü–µ—Å—Å–æ–≤, –∫–∞–∫ –≤ —Ç–µ—Ö–Ω–∏–∫–µ, —Ç–∞–∫ –∏ –≤ –ø—Ä–∏—Ä–æ–¥–µ –ø–æ–≤—Ç–æ—Ä—è—é—Ç—Å—è —á–µ—Ä–µ–∑ –∫–∞–∫–æ–π-—Ç–æ –ø—Ä–æ–º–µ–∂—É—Ç–æ–∫ –≤—Ä–µ–º–µ–Ω–∏, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–π –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è **–ø–µ—Ä–∏–æ–¥–æ–º**.

–ü—Ä–æ—Å—Ç–µ–π—à–∏–π –∫–æ–ª–µ–±–∞—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–π –ø—Ä–æ—Ü–µ—Å—Å –∑–∞–¥–∞–µ—Ç—Å—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–µ–π:
$$s(t) = A\sin(\omega t + \alpha)$$
–ì–¥–µ: $A$ - –∞–º–ø–ª–∏—Ç—É–¥–∞ –∫–æ–ª–µ–±–∞–Ω–∏–π, $\omega = \frac{2\pi}T$, $T$ - –ø–µ—Ä–∏–æ–¥ –∫–æ–ª–µ–±–∞–Ω–∏–π.
$$s(t) = s(t+T)$$

–ö–æ–ª–µ–±–∞–Ω–∏–µ –º–æ–∂–Ω–æ –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å –≤ –≤–∏–¥–µ –≥–∞—Ä–º–æ–Ω–∏–∫–∏:
$$s(t) = a\cos(\omega t) + b\sin(\omega t) \ - \ –≥–∞—Ä–º–æ–Ω–∏–∫–∞$$

–ï—Å–ª–∏ –∫–æ–ª–µ–±–∞–Ω–∏–µ —Å–ª–æ–∂–Ω–æ–µ, –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–µ –Ω–µ–≤–æ–∑–º–æ–∂–Ω–æ –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å –≤ –≤–∏–¥–µ –æ–¥–Ω–æ–π –≥–∞—Ä–º–æ–Ω–∏–∫–∏, —Ç–æ –µ—ë –º–æ–∂–Ω–æ –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å –≤ –≤–∏–¥–µ —Å—É–º–º—ã –≥–∞—Ä–º–æ–Ω–∏–∫.

$$f(x) = \frac{a_o}2 + \sum_{k=1}^n a_k\cos(kx) + b_k\sin(kx) - —Ç—Ä–∏–≥–æ–Ω–æ–º–µ—Ä—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∏–π –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω \ (1)$$
$f(x)$ –∏–º–µ–µ—Ç –ø–µ—Ä–∏–æ–¥ $\frac{2\pi}{k}$

–¢—Ä–∏–≥–æ–Ω–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∏–π —Ä—è–¥:
$$\frac{a_o}2 + \sum_{k=1}^\infty a_k\cos(kx) + b_k\sin(kx)$$

–õ—é–±–æ–π –∏–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∏—Ä—É–µ–º–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ —Å –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–æ–º $2\pi$ –º–æ–∂–Ω–æ –ø–æ—Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å –≤ —Å–æ–æ—Ç–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤–∏–µ —Ç—Ä–∏–≥–æ–Ω–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∏–π —Ä—è–¥.

–ü—É—Å—Ç—å $f(x)$ –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–∞ $T = 2 \pi$ –∏–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∏—Ä—É–µ–º–∞—è –Ω–∞ –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–µ ($[-\pi, \pi]$) –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω–æ–º $(1)$.

–î–ª—è –Ω–∞—Ö–æ–∂–¥–µ–Ω–∏—è –∫–æ—ç—Ñ—Ñ–∏—Ü–∏–µ–Ω—Ç–æ–≤ –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑—É—é—Ç –æ—Ä—Ç–æ–≥–æ–Ω–∞–ª—å–Ω—ã–µ —Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞ —Ç—Ä–∏–≥–æ–Ω–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∏—Ö —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π.
$$1, \cos x, \sin x, \cos 2x, \dots, \cos mx \sin mx $$
$$(\varphi_k\varphi_j) = \left\{\begin{aligned}
0, \ k \neq j \\
d_k > 0, \ k = j
\end{aligned}\right.$$

$$\varphi_1(x) = 1$$
$$\int_{-\pi}^{\pi}1*1dx = 2\pi > 0, ||1|| = \sqrt{2\pi}$$

$$\varphi_2 = \cos(mx)$$
$$\int_{-\pi}^{\pi}1*\cos(mx)dx = 0$$

$$\int_{-\pi}^{\pi}\cos(mx)\cos(nx)dx = \int_{-\pi}^{\pi}\frac{\cos(m+n)x + \cos(m-n)x}{2}dx = \frac 12 (\frac{\sin(m+n)x}{m+n} + \frac{\sin(m-n)x}{m-n})|_{-\pi}^{\pi} = 0, \ m \neq n$$

$$\int_{-\pi}^{\pi} \cos(mx)\cos(mx) dx = \int_{-\pi}^{\pi} \frac{1+\cos(2mx)}2 dx = \frac{1}{2} x|_{-\pi}^{\pi} + \frac{\sin2m}{2m}|_{-\pi}^{\pi} = \pi$$

–°–∏—Å—Ç–µ–º–∞ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π –æ—Ä—Ç–æ–≥–æ–Ω–∞–ª—å–Ω–∞ –Ω–∞ –æ—Ç—Ä–µ–∑–∫–µ $[-l, l]$:
$$1, \cos(\frac{\pi x}{l}), \sin(\frac{\pi x}{l}), \cos(\frac{k\pi x}{l}), \sin(\frac{k\pi x}{l})$$

–î–ª—è –Ω–∞—Ö–æ–∂–¥–µ–Ω–∏—è –∫–æ—ç—Ñ—Ñ–∏—Ü–∏–µ–Ω—Ç–∞ $a_o$ —É–º–Ω–æ–∂–∏–º —Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–æ $(1)$ –Ω–∞ –µ–¥–∏–Ω–∏—Ü—É –∏ –ø—Ä–æ–∏–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∏—Ä—É–µ–º –Ω–∞ –æ—Ç—Ä–µ–∑–∫–µ –æ—Ç $[-\pi, \pi]$.
$$\int_{-\pi}^{\pi}f(x)dx = \int_{-\pi}^{\pi} \frac{a_o}2 + \sum_{k=1}^n a_k\cos(kx) + b_k\sin(kx) \ (2)$$
$$\int_{-\pi}^{\pi}f(x)dx = 2\pi\cdot \frac{a_o}2$$
$$a_o = \frac{1}{\pi}\int_{-\pi}^{\pi}f(x)dx $$

–î–ª—è –Ω–∞—Ö–æ–∂–¥–µ–Ω–∏—è $a_k$–Ω—É–∂–Ω–æ –≤—Å–µ —É–º–Ω–æ–∂–∏—Ç—å –Ω–∞ $\cos(kx)$:
$$\int_{-\pi}^{\pi}f(x)\cos(kx)dx = \int_{-\pi}^{\pi} (\frac{a_o}2 + \sum_{k=1}^n a_k\cos(kx) + b_k\sin(kx))\cos(kx) dx$$
$$\int_{-\pi}^{\pi}f(x)\cos(kx)dx = \pi a_k$$
$$a_k = \frac{1}{\pi} \int_{-\pi}^{\pi}f(x)\cos(kx)dx$$

–î–ª—è –Ω–∞—Ö–æ–∂–¥–µ–Ω–∏—è $b_k$ –Ω—É–∂–Ω–æ –≤—Å–µ —É–º–Ω–æ–∂–∏—Ç—å –Ω–∞ $\sin(kx)$:
$$b_k = \frac{1}{\pi} \int_{-\pi}^{\pi}f(x)\sin(kx)dx \ (4)$$

$\color{rgb(144, 238, 144)}–û–ø—Ä.$ –ß–∏—Å–ª–∞ $a_o$, $a_k$, $b_k$ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞—é—Ç—Å—è __–∫–æ—ç—Ñ—Ñ–∏—Ü–∏–µ–Ω—Ç–∞–º–∏ –§—É—Ä—å–µ__ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ $f(x)$ —Å –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–æ–º $T = 2\pi$ –ø–æ —Ç—Ä–∏–≥–æ–Ω–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–æ–π —Å–∏—Å—Ç–µ–º–µ.

–ú–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω (1) —Å —ç—Ç–∏–º–∏ –∫–æ—ç—Ñ—Ñ–∏—Ü–∏–µ–Ω—Ç–∞–º–∏ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è —Ç—Ä–∏–≥–æ–Ω–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∏–º –º–Ω–æ–≥–æ—á–ª–µ–Ω–æ–º –§—É—Ä—å–µ –¥–ª—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ $f(x)$. 

–ï—Å–ª–∏ –ø–µ—Ä–∏–æ–¥ –±—É–¥–µ—Ç $T = 2l$:
$$f(x) = \frac{a_o}{2} \frac{a_o}2 + \sum_{k=1}^n a_k\cos(kx) + b_k\sin(kx)$$
$$a_o = \frac{1}{l} \int_{-l}^{l}f(x)dx$$
$$a_k = \frac{1}{l} \int_{-l}^{l}f(x)\cos(\frac{k\pi x}l)dx$$
$$b_k = \frac{1}{l} \int_{-l}^{l}f(x)\sin(\frac{k\pi x}l)dx$$

–í –±–æ–ª–µ–µ –æ–±—â–µ–º —Å–ª—É—á–∞–µ –∫–∞–∂–¥–æ–π –∏–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∏—Ä—É–µ–º–æ–π –º–æ–∂–Ω–æ –ø–æ—Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å –≤ —Å–æ–æ—Ç–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤–∏–µ —Ä—è–¥ –§—É—Ä—å–µ $f(x) = \frac{a_o}2 \sum_{k=1}^\infty a_k\cos(kx) + b_k\sin(kx)$. –î–ª—è –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–∞ $2l$:
$$f(x) = \frac{a_o}2 \sum_{k=1}^\infty a_k\cos(\frac{k\pi x}l) + b_k\sin(\frac{k\pi x}l)$$

–ï—Å–ª–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–∏—á–µ—Å–∫–æ–π —Å –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–æ–º $T$, —Ç–æ —Å–ø—Ä–∞–≤–µ–¥–ª–∏–≤–æ —Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–æ:
$$\int_A^{A+T}f(x)dx = \int_0^T f(x)dx$$

__–ò–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª—ã –ø–æ –ø—Ä–æ–º–µ–∂—É—Ç–∫–∞–º –¥–ª–∏–Ω–Ω–æ–π –≤ –ø–µ—Ä–∏–æ–¥ —Ä–∞–≤–Ω—ã.__

–ù–∞ –ø—Ä–∞–∫—Ç–∏–∫–µ –∑–Ω–∞–∫ —Å–æ–æ—Ç–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤–∏—è —Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—Å—è –∑–Ω–∞–∫ —Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–∞. 
$$f(x) = \frac{a_o}2 + \sum_{k=1}^\infty a_k\cos(kx) + b_k\sin(kx) \ (5)$$

–†–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–æ $(5)$ —Ä–∞–∑–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ–º —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –≤ —Ä—è–¥ –ø–æ —Ç—Ä–∏–≥–æ–Ω–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–æ–π —Å–∏—Å—Ç–µ–º–µ. 

–ï—Å–ª–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–æ–Ω–∞–ª—å–Ω—ã–π —Ä—è–¥ $\frac{a_o}2 + \sum_{k=1}^\infty a_k\cos(kx) + b_k\sin(kx)$ —Ä–∞–≤–Ω–æ–º–µ—Ä–Ω–æ —Å—Ö–æ–¥—è—Ç—Å—è –Ω–∞ $[-\pi, \pi]$, —Ç–æ –µ–≥–æ –º–æ–∂–Ω–æ –ø–æ—á–ª–µ–Ω–Ω–æ –∏–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∏—Ä–æ–≤–∞—Ç—å.

$$\frac{|a_o|}2 + \sum_{k=1}^\infty |a_k| + |b_k| < \infty$$
–¢–æ –µ—Å—Ç—å, —Ä—è–¥ —Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è. –¢–∞–∫–æ–π —Ä—è–¥ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è —Ä—è–¥–æ–º –ú–∞–∂–æ—Ä–∞–Ω—Ç–∞ –¥–ª—è —Ä—è–¥–∞ $\frac{a_o}2 + \sum_{k=1}^\infty a_k\cos(kx) + b_k\sin(kx)$

## –ü—Ä–∏–∑–Ω–∞–∫–∏ —Å—Ö–æ–¥–∏–º–æ—Å—Ç–∏ —Ä—è–¥–æ–≤ –§—É—Ä—å–µ –∫ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ $f(x)$
–ï—Å–ª–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è $f(x)$ –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–æ–º $T=2\pi$, –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ –Ω–∞ –≤—Å–µ–π —á–∏—Å–ª–æ–≤–æ–π –æ—Å–∏ –∏–º–µ–µ—Ç –∫—É—Å–æ—á–Ω–æ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω—É—é –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é –Ω–∞ –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–µ, —Ç–æ —Ä—è–¥ –§—É—Ä—å–µ —Ä–∞–≤–Ω–æ–º–µ—Ä–Ω–æ —Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è –∫ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ $f(x)$ –¥–ª—è –≤—Å–µ—Ö –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–π $x$ –∏  —Å–ø—Ä–∞–≤–µ–¥–ª–∏–≤–æ —Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–æ: 

$$f(x) = \frac{a_o} + \sum_{k=0}^\infty a_k\cos(kx) + b_k\sin(kx)$$

–ß–∞—Å—Ç–Ω–∞—è —Å—É–º–º–∞ —Ä—è–¥–∞ –§—É—Ä—å–µ:
$$S_n(x) = \frac{a_o} + \sum_{k=0}^n a_k\cos(kx) + b_k\sin(kx)$$

### –ü—Ä–∏–∑–Ω–∞–∫ –î–∏—Ä–∏—Ö–ª–µ
–§—É–Ω–∫—Ü–∏—è $f(x)$ –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–∞ $T=2\pi$ —É–¥–æ–≤–ª–µ—Ç–≤–æ—Ä—è–µ—Ç —É—Å–ª–æ–≤–∏—è–º –î–∏—Ä–∏—Ö–ª–µ, –µ—Å–ª–∏ –Ω–∞ –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–µ $[0, 2\pi]$ –º–æ–∂–Ω–æ —É–∫–∞–∑–∞—Ç—å –∫–æ–Ω–µ—á–Ω–æ–µ —á–∏—Å–ª–æ —Ç–æ—á–µ–∫ $0=x_o<x_1<\dots<x_n=2\pi$ —Ç–∞–∫–∏—Ö —á—Ç–æ –Ω–∞ –∏–Ω—Ç–µ—Ä–≤–∞–ª–µ $(x_i, x_{i+1})$ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è –æ–≥—Ä–∞–Ω–∏—á–µ–Ω–∞, –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞, –º–æ–Ω–æ—Ç–æ–Ω–Ω–∞.

–ï—Å–ª–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è —É–¥–æ–≤–ª–µ—Ç–≤–æ—Ä—è–µ—Ç —É—Å–ª–æ–≤–∏—è–º –î–∏—Ä–∏—Ö–ª–µ, —Ç–æ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è —Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è –∫ —ç—Ç–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏. 

---

#–ú–∞—Ç–µ–º–∞—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∏–π–ê–Ω–∞–ª–∏–∑ 