*üö®üö® –í –º–∞—Ç–µ—Ä–∏–∞–ª–µ –º–æ–≥—É—Ç –±—ã—Ç—å –æ–ø–µ—á–∞—Ç–∫–∏ –∏ –æ—à–∏–±–∫–∏ üö®üö®*

*–ù–æ–≤–æ–∂–µ–Ω–æ–≤ –ü–∞–≤–µ–ª*
*–≠–ù-26*

---

### –ö—Ä–∞—Ç–∫–æ–µ –æ—Ç—Å—Ç—É–ø–ª–µ–Ω–∏–µ –∫ —Ä—è–¥–∞–º –§—É—Ä—å–µ

–ü—É—Å—Ç—å $f(x)$ –∏–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∏—Ä—É–µ–º–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è –Ω–∞ –æ—Ç—Ä–µ–∑–∫–µ $[-a,a]$. –î–æ–∫–∞–∂–µ–º –¥–≤–∞ —Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–∞.
$$\int_{-a}^af(x)dx = 2\int_0^a f(x)dx, \ –µ—Å–ª–∏ \ f(x) \ —á–µ—Ç–Ω–∞—è$$
$$\int_{-a}^af(x)dx = 0, \ –µ—Å–ª–∏ \ f(x) \ –Ω–µ—á–µ—Ç–Ω–∞—è$$

–£—á–∏—Ç—ã–≤–∞—è —á—Ç–æ $f(-x) = f(x)$ –∏–ª–∏ $f(-x) = -f(x)$ —Ä–∞—Å–ø–∏—à–µ–º –∏–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª –∫–∞–∫ –¥–≤–∞ –∏–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª–∞:
$$\int_{-a}^af(x)dx = \int_{-a}^0 f(-x)dx \pm \int_o^a f(x)dx = \left\{\begin{aligned}2\int_o^a f(x)dx, \ \pm = + \\
0, \pm = -\end{aligned}\right.$$

## –†–∞–∑–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ —á–µ—Ç–Ω—ã—Ö –Ω–µ—á–µ—Ç–Ω—ã—Ö –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–∏—á–µ—Å–∫–∏—Ö —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π
–†–∞—Å—Å–º–∞—Ç—Ä–∏–≤–∞–µ–º —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ —Å –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–æ–º $T = 2\pi$
$$S(x) = \frac{a_o}2 + \sum_{k=1}^\infty a_k\cos(kx)+ b_k\sin(kx) \ (1)$$

$$a_o = \frac1\pi\int_{-\pi}^\pi f(x)dx, \ a_k = \frac1\pi\int_{-\pi}^\pi f(x)\cos(kx)dx, \ b_k = \frac1\pi\int_{-\pi}^\pi f(x)\sin(kx)dx$$

–ü—É—Å—Ç—å $f(x)$ —á–µ—Ç–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è. –¢–æ–≥–¥–∞ $f(x)\cos(kx)$ —Ç–æ–∂–µ —á–µ—Ç–Ω–∞—è, $f(x)\sin(kx)$ –Ω–µ—á–µ—Ç–Ω–∞—è. –°–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ:
$$a_o = \frac2\pi\int_{0}^\pi f(x)dx$$
$$a_k = \frac2\pi\int_{0}^\pi f(x)\cos(kx)dx, \ b_k = 0$$
$$S(x) = \frac{a_o}2 + \sum_{k=1}^\infty a_k\cos(kx) \ \ (2)$$
$$S(x_o) = \frac{f(x_o+0)  +f(x_o-0)}{2}, x_o \ - \ —Ç–æ—á–∫–∞ \ —Ä–∞–∑—Ä—ã–≤–∞$$

–ï—Å–ª–∏ $f(x)$ –Ω–µ—á–µ—Ç–Ω–∞—è:
$$a_o = \frac2\pi\int_{0}^\pi f(x)dx$$
$$a_k = 0, \ b_k = \frac2\pi\int_{0}^\pi f(x)\sin(kx)dx$$

$$S(x) =\sum_{k=1}^\infty b_k\sin(kx)$$

–î–ª—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π —Å –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–æ–º $2L$:
$$S(x) = \frac{a_o}2 + \sum_{k=1}^\infty a_k\cos(\frac{k\pi x}L)+b_k\sin(\cos(\frac{k\pi x}L)$$
$$a_o = \frac1L\int_{-L}^L f(x)dx, \ a_k = \frac1L\int_{-L}^L f(x)\cos(\frac{k\pi x}L)dx, \ b_k = \frac1L\int_{-L}^L f(x)\sin(\frac{k\pi x}L)dx$$

–ï—Å–ª–∏ $f(x)$ —á–µ—Ç–Ω–∞—è: 
$$S(x) = \frac2L\int_{0}^L f(x)dx+ \sum_{k=1}^\infty \frac2L\int_{0}^L f(x) \cos(\frac{k\pi x}L)dx \cos(\frac{k\pi x}L)$$

–ï—Å–ª–∏  $f(x)$ –Ω–µ—á–µ—Ç–Ω–∞—è:
$$b_k = \frac2L\int_{0}^L f(x)\sin(\frac{k\pi x}L)dx$$
$$S(x) = \sum_{k=1}^\infty b_k\sin(\frac{k\pi x}L)$$

–ü—Ä–∏ —Ä–∞–∑–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –Ω–∞–º –Ω—É–∂–Ω–æ –Ω–∞–π—Ç–∏ –∫–æ—ç—Ñ—Ñ–∏—Ü–∏–µ–Ω—Ç—ã –§—É—Ä—å–µ. –ï—Å–ª–∏ –º—ã —É–±–∏—Ä–∞–µ–º —á–∞—Å—Ç—å –∫–æ—ç—Ñ—Ñ–∏—Ü–∏–µ–Ω—Ç–æ–≤, –º—ã –±—ã—Å—Ç—Ä–æ —É–±–∏—Ä–∞–µ–º –±–æ–ª—å—à—É—é —á–∞—Å—Ç—å —Ä–∞–±–æ—Ç—ã.

–ù–∞–ø—Ä–∏–º–µ—Ä –¥–ª—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ $f(x) = |x|$ –Ω–∞ –æ—Ç—Ä–µ–∑–∫–µ $[-2, 2]$, $T=4$, $L=2$:
$$a_o = \frac22\int_{0}^2 x dx = 2$$
$$a_k = \frac22\int_{0}^2 f(x)\cos(\frac{k\pi x}L)dx = \frac{4}{(k\pi)^2}(\cos(k\pi)-1) = \frac{4}{(k\pi)^2}((-1)^k-1)$$

$$S(x) = 1 + \sum_{k=1}^\infty \frac{4}{(k\pi)^2}((-1)^k-1)\cos(\frac{k\pi x}2)$$
$$|x| = 1 + \sum_{k=1}^\infty \frac{4}{(k\pi)^2}((-1)^k-1)\cos(\frac{k\pi x}2); \ x \in [-2,2]$$

## –†–∞–∑–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –Ω–µ–ø–µ—Ä–∏–æ–¥–∏—á–µ—Å–∫–∏—Ö —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π –≤ —Ä—è–¥—ã –§—É—Ä—å–µ
–ü—Ä–µ–¥–ø–æ–ª–æ–∂–∏–º, —á—Ç–æ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è $f(x)$ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∞ –Ω–∞ $[a,b]$. –ó–∞–º–µ–Ω–∏–º –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω—É—é –Ω–∞ $t$:
$$x = a+ \frac{b-a}{2L}(t+L)$$

–¢–∞–∫ –º—ã –º–æ–∂–µ–º —Ä–∞—Å–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω–∏—Ç—å —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—é –∑–∞ –æ—Ç—Ä–µ–∑–æ–∫ $[a,b]$, —Ç–∞–∫ –ø–æ–ª—É—á–∏–º –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–∏—á–µ—Å–∫—É—é —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—é.

–í–æ –º–Ω–æ–≥–∏—Ö —Ç–µ—Ö–Ω–∏—á–µ—Å–∫–∏—Ö –ø—Ä–∏–ª–æ–∂–µ–Ω–∏—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è –∑–∞–¥–∞–µ—Ç—Å—è –Ω–∞ –æ—Ç—Ä–µ–∑–∫–µ $[0, L]$. –ï—Å–ª–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è $f(x)$ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∞ –Ω–∞ –æ—Ç—Ä–µ–∑–∫–µ $[0, L]$, —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—é –º–æ–∂–Ω–æ —Ä–∞–∑–ª–æ–∂–∏—Ç—å –ª–∏–±–æ –ø–æ —Å–∏–Ω—É—Å–∞–º –ª–∏–±–æ –ø–æ –∫–æ—Å–∏–Ω—É—Å–∞–º –≤ –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ—Å—Ç–∏ –æ—Ç –∫—Ä–∞–µ–≤—ã—Ö —É—Å–ª–æ–≤–∏–π:

### –†–∞–∑–ª–æ–∂–∏—Ç—å $f(x)$ –≤ —Ä—è–¥ –ø–æ –∫–æ—Å–∏–Ω—É—Å–∞–º
–î–æ–æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª—è–µ–º —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—é –Ω–∞ –ø—Ä–æ–º–µ–∂—É—Ç–∫–µ $[-L, 0]$ —á–µ—Ç–Ω—ã–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º.
–°—Ç—Ä–æ–∏–º –Ω–æ–≤—É—é —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—é:
$$f_1(x) = \left\{\begin{aligned}
f(x), x \in [0, L]\\
f(-x), x \in [-L, 0)
\end{aligned}\right.$$
$$S(x) = \frac{a_o}{2} + \sum_{k=1}^\infty a_k\cos\left(\frac{k\pi x}L\right)$$
$$a_o = \frac{2}{L}\int_o^L f_1(x)dx$$
$$a_k = \frac{2}{L}\int_o^L f_1(x) \cos\left(\frac{k\pi x}L\right)dx$$
$$S(x) = f_1(x), \ x \in [-L, L]$$
$$S(x) = f(x), x \in [0, L]$$

### –†–∞–∑–ª–æ–∂–∏—Ç—å $f(x)$ –≤ —Ä—è–¥ –ø–æ —Å–∏–Ω—É—Å–∞–º
–°—Ç—Ä–æ–∏–º –Ω–æ–≤—É—é —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—é $T=2L$:
$$f_2(x) = \left\{\begin{aligned}
f(x), \ x \in [0, L] \\
-f(-x). \ x \in [-L, 0)
\end{aligned}\right.$$

$$b_k = \frac{2}L \int_0^L f_2(x) \sin\left(\frac{k\pi x}L\right)dx = \frac{2}L \int_0^L f(x) \sin\left(\frac{k\pi x}L\right)dx$$
$$S(x) = f_2(x), x \in [-L, L]$$
$$S(x) = f(x), x \in [0, L]$$

### –ü—Ä–∏–º–µ—Ä
–†–∞–∑–ª–æ–∂–∏—Ç—å –ø–æ —Å–∏–Ω—É—Å–∞–º –∏ –∫–æ—Å–∏–Ω—É—Å–∞–º:
$$f(x) = \frac{\pi}4 - \frac{x}2, \ x\in [0, \pi]$$
$$f_1(x) = \left\{\begin{aligned}
\frac{\pi}4 - \frac{x}2, \ x \in [0, \pi] \\
\frac{\pi}4 + \frac{x}2, \ x \in [-L, 0)
\end{aligned}\right.$$

$$a_o = \frac{2}{\pi} \int_0^\pi \frac{\pi}4 - \frac{x}2dx = 0$$
$$a_k = \frac2\pi \int_0^\pi (\frac{\pi}4 - \frac{x}2) \cos\left(\frac{2\pi x}{\pi}\right) = -\frac2{\pi k^2}(1-(-1)^k)$$

---

#–ú–∞—Ç–µ–º–∞—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∏–π–ê–Ω–∞–ª–∏–∑ 