*üö®üö® –í –º–∞—Ç–µ—Ä–∏–∞–ª–µ –º–æ–≥—É—Ç –±—ã—Ç—å –æ–ø–µ—á–∞—Ç–∫–∏ –∏ –æ—à–∏–±–∫–∏ üö®üö®*

*–ù–æ–≤–æ–∂–µ–Ω–æ–≤ –ü–∞–≤–µ–ª*
*–≠–ù-26*

---

–ü—É—Å—Ç—å $f(x)$  –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–∏—á–µ—Å–∫–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è, $T = 2\pi$ —É–¥–æ–≤–ª–µ—Ç–≤–æ—Ä—è–µ—Ç —É—Å–ª–æ–≤–∏—è–º —Å—Ö–æ–¥–∏–º–æ—Å—Ç–∏ –µ—ë —Ä—è–¥–∞ –§—É—Ä—å–µ –∫ –Ω–µ–π, —Ç–æ –µ—Å—Ç—å —Å–ø—Ä–∞–≤–µ–¥–ª–∏–≤–æ —Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–æ:
$$f(x) = \frac{a_o}2 + \sum_{k=1}^\infty a_k\cos (kx) + b_k \sin (kx), \ x \ - \ —Ç–æ—á–∫–∞ \ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ—Å—Ç–∏ \ (1)$$

–ï—Å–ª–∏ $x$ —Ç–æ—á–∫–∞ —Ä–∞–∑—Ä—ã–≤–∞ $f(x) = \frac{f(x+0) +f(x-0)}2$.

$$e^{i\varphi} = \cos\varphi + i \sin\varphi$$
$$\cos\varphi = \frac{e^{i\varphi} + e^{-i\varphi}}{2}$$
$$\sin\varphi = \frac{e^{i\varphi} - e^{-i\varphi}}{2i}$$

$$\cos(kx) = \frac{e^{ikx} + e^{-ikx}}{2} \ (2)$$
$$\sin(kx) = \frac{e^{ikx} - e^{-ikx}}{2i} \ (3)$$

$$f(x) = \frac{a_o}2 + \sum_{k=1}^\infty a_k\frac{e^{ikx} + e^{-ikx}}{2} + b_k \frac{e^{ikx} - e^{-ikx}}{2i}$$
$$f(x) = \frac{a_o}2 + \sum_{k=1}^\infty a_k\frac{e^{ikx} + e^{-ikx}}{2} - i b_k \frac{e^{ikx} - e^{-ikx}}{2} \ (4)$$

–í–≤–µ–¥–µ–º –æ–±–æ–∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è:
$$C_o = \frac{a_o}2 \\ C_k = \frac{a_k-ib_k}{2} \\ C_{-k} = \frac{a_k + i b_k}2 = \overline C_k \ (5)$$
$$f(x) = C_o + \sum_{k=1}^\infty C_ke^{ikx} - i C_{-k} e^{-ikx}  = \sum_{k=1}^\infty C_k e^{ikx} \  (6)$$
$$C_k = 2\pi \int_{-\pi}^{\pi} f(x)e^{-ikx}dx \ (7)$$

## –ü–µ—Ä–∏–æ–¥ $T = 2L$
$$f(x) = \frac{a_o}{2} + \sum_{k=1}^\infty a_k cos\left(\frac{k\pi x}L\right) + b_k \sin\left(\frac{k\pi x}L\right)$$
$$f(x) = \sum_{k=1}^\infty C_ke^{\frac{ik\pi x}L}$$
$$C_k = \frac{1}{2L} \int_{-L}^L f(x)e^{-\frac{i k \pi x}L}dx \ (8)$$
$$S_n = \sum_{k=1}^n C_ke^{\frac{ik\pi x}L}$$
–í –ø—Ä–∏–ª–æ–∂–µ–Ω–∏—è –≤—Å—Ç—Ä–µ—á–∞—é—Ç—Å—è $\nu_k$:
$$\nu_k = \frac{k}{T}$$
–ß–∞—Å—Ç–æ—Ç–∞ $\nu_1$ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –æ—Å–Ω–æ–≤–Ω–æ–π, –æ—Å—Ç–∞–ª—å–Ω—ã–µ –ø–æ–±–æ—á–Ω—ã–º–∏.

–†—è–¥ –§—É—Ä—å–µ –≤ —á–∞—Å—Ç–æ—Ç–Ω–æ–º –≤–∏–¥–µ –≤ –∫–æ–º–ø–ª–µ–∫—Å–Ω–æ–π —Ñ–æ—Ä–º–µ:
$$f(x) = \sum_{k=1}^\infty C(\nu_k)e^{2\pi\nu k x}, \ C(\nu_k) = \frac{1}{2L}\int_{-L}^L f(x) e^{-i 2\pi \nu k} \ (9)$$

## –ü–æ–Ω—è—Ç–∏–µ –æ–± –∏–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª–µ –§—É—Ä—å–µ
–í –∏–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª –§—É—Ä—å–µ —Ä–∞—Å–∫–ª–∞–¥—ã–≤–∞—é—Ç—Å—è —Ç–æ–ª—å–∫–æ –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–∏—á–µ—Å–∫–∏–µ. –ï—Å–ª–∏ —Ç—Ä–µ–±—É–µ—Ç—Å—è, —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—é –º–æ–∂–Ω–æ –¥–æ–æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç—å –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–∏—á–µ—Å–∫–æ–π.

–ü—É—Å—Ç—å $f(x)$ –Ω–µ–ø–µ—Ä–∏–æ–¥–∏—á–µ—Å–∫–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è, –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–Ω–∞—è –Ω–∞ –≤—Å–µ –¥–µ–π—Å—Ç–≤–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ–π –æ—Å–∏, —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –∞–±—Å–æ–ª—é—Ç–Ω–æ –∏–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∏—Ä—É–µ–º–æ–π.
$$\int_{-\infty}^{\infty}|f(x)|dx = M < \infty -  —É—Å–ª–æ–≤–∏–µ \ –∞–±—Å–æ–ª—é—Ç–Ω–æ–π \ –∏–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∏—Ä—É–µ–º–æ—Å—Ç–∏$$
–ù–∞ –∫–∞–∂–¥–æ–º –æ—Ç—Ä–µ–∑–∫–µ $[-L, L]$ $f(x)$ —Ä–∞–∑–ª–∞–≥–∞–µ—Ç—Å—è –≤ —Å—Ö–æ–¥—è—â–∏–π—Å—è –∫ –Ω–µ–π —Ä—è–¥ –§—É—Ä—å–µ –∏ —Å–ø—Ä–∞–≤–µ–¥–ª–∏–≤–æ —Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–æ:
$$f(x) = \frac{a_o}2 + \sum_{k=1}^\infty a_k \cos\left(\frac{k\pi x}L\right) + b_k\sin\left(\frac{k\pi x}L\right)$$
–≥–¥–µ
$$a_o = \frac{1}{L}\int_{-L}^L f(t)dt \ a_k = \frac{1}{L}\int_{-L}^{L}f(t)\sin\left(\frac{k\pi t}L\right) \ b_k = \frac{1}{L}\int_{-L}^{L}f(t)\cos\left(\frac{k\pi t}L\right)$$

$$f(x) = \frac{1}{2L}\int_{-L}^L f(t)dt + \sum_{k=1}^\infty \frac{1}{L}\int_{-L}^{L}f(t)\sin\left(\frac{k\pi t}L\right)dt \cos(k\pi x) + \frac{1}{L}\int_{-L}^{L}f(t)\cos\left(\frac{k\pi t}L\right)dt \sin(k\pi x) = $$
$$= \frac{1}{2L}\int_{-L}^L f(t)dt + \frac{1}{L}\int_{-L}^{L} f(t) \cos(\frac{k\pi}L(t-x))dt \ (11)$$

–í–≤–µ–¥–µ–º –≤–æ–ª–Ω–æ–≤—ã–µ —á–∏—Å–ª–∞ $\alpha = \frac{k\pi}L$. $\Delta \alpha_k  = \frac{(k+1)\pi}{L} - \frac{k\pi}L = \frac{\pi}L$
$$\frac{1}{L} = \frac{\Delta \alpha_k}{\pi}$$
$$f(x) = \frac{1}{2L}\int_{-L}^L f(t)dt + \frac{1}{\pi}\sum_{k=1}^\infty\left(\int_{-L}^L f(t)\cos(\alpha_k(t-x))dt\right)\Delta \alpha_k \ (12)$$

–°—É–º–º–∞ —Å—Ç–æ—è—â–∞—è –≤ –ø—Ä–∞–≤–æ–π —á–∞—Å—Ç–∏ —Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–∞ $(12)$ –Ω–∞–ø–æ–º–∏–Ω–∞–µ—Ç –∏–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª—å–Ω—É—é —Å—É–º–º—É –¥–ª—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ $$\int_{-L}^L f(t)\cos(\alpha_k(t-x))dt$$ –ø—Ä–∏ —Ñ–∏–∫—Å–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–Ω–æ–º $x$. –ü—Ä–∏ $L \rightarrow \infty$

$$f(x) = \frac{1}{\pi}\int_0^{\infty}\left(\int_{-L}^L f(t)\cos(\alpha(t-x))dt\right) d\alpha$$

–ü–µ—Ä–≤–æ–µ —Å–ª–∞–≥–∞–µ–º–æ–µ —Ä–∞–≤–Ω–æ –Ω—É–ª—é, –≤ —Å–∏–ª—É –∞–±—Å–æ–ª—é—Ç–Ω–æ–π –∏–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∏—Ä—É–µ–º–æ—Å—Ç–∏. 
$$f(x) = \frac1\pi \int_0^\infty\left(\int_{-\infty}^\infty\left(f(x) \cos(\alpha t) \cos(\alpha x) + f(x) \sin(\alpha t)\sin(\alpha x)\right)dt\right)d\alpha$$
$$a(\alpha) = \frac{1}{\pi} \int_{-\infty}^\infty f(x)\cos(\alpha t)dt$$
$$b(\alpha) = \frac{1}{\pi} \int_{-\infty}^\infty f(x)\sin(\alpha t)dt$$
$$f(x) = \int_o^\infty a(\alpha)\cos(\alpha x) + b(\alpha)\sin(\alpha x)d\alpha \ (15)$$

–ü—É—Å—Ç—å $f(x)$ —á–µ—Ç–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è. –í —Å–∏–ª—É —á–µ—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏ $b(\alpha) = 0$, $a(\alpha) = \frac{2}{\pi} \int_{0}^\infty f(x)\cos(\alpha t)dt$.
$$f(x) = \frac{2}\pi \int_0^\infty\left(\int_0^\infty f(t)\cos(\alpha t) dt\right)d\alpha$$
$$F_C(\alpha) = \sqrt{\frac{2}{\pi}}\int_0^\infty f(t)\cos(\alpha t) dt \ (17)$$
$$f(x) = \sqrt{\frac{2}{\pi}}\int_0^\infty F_C(\alpha)\cos(\alpha x)d\alpha \ (18)$$

–ü—É—Å—Ç—å $f(x)$ –Ω–µ—á–µ—Ç–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è. –ê–Ω–∞–ª–æ–≥–∏—á–Ω–æ:
$$F_S(\alpha) = \sqrt{\frac{2}{\pi}}\int_0^\infty f(t)\sin(\alpha t) dt$$
$$f(x) = \sqrt{\frac{2}{\pi}}\int_0^\infty F_S(\alpha)\sin(\alpha x)d\alpha \ (18)$$

### –ü—Ä–∏–º–µ—Ä
$$\int_0^\infty \frac{\cos(\alpha x)}{\beta^2 + \alpha^2}d\alpha$$
$$f(x) = e^{-\beta x}$$
$$\int_o^\infty f(x)\cos(\alpha x) dx = \int_0^\infty e^{-\beta x}\cos(\alpha x)dx = \int_0^\infty e^{-\beta x} \frac{e^{i\alpha x} + e^{-i\alpha x}}2$$

