*üö®üö® –í –º–∞—Ç–µ—Ä–∏–∞–ª–µ –º–æ–≥—É—Ç –±—ã—Ç—å –æ–ø–µ—á–∞—Ç–∫–∏ –∏ –æ—à–∏–±–∫–∏ üö®üö®*

*–ù–æ–≤–æ–∂–µ–Ω–æ–≤ –ü–∞–≤–µ–ª*
*–≠–ù-26*

---

–ï—Å–ª–∏ $f(x)$ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –∫—É—Å–æ—á–Ω–æ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ–π –Ω–∞ $(-L, L)$ –∏ –æ–≥—Ä–∞–Ω–∏—á–µ–Ω–Ω–æ–π –Ω–∞ –≤—Å–µ–π –æ—Å–∏, —Å–ø—Ä–∞–≤–µ–¥–ª–∏–≤–∞ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª–∞:
$$f(x) = \frac{1}{\pi}\int_0^\infty\left(\int_{-\infty}^\infty f(t) \cos(\alpha-(t-x) ) dt\right)d\alpha \ \ (1)$$
–≥–¥–µ $x$ - —Ç–æ—á–∫–∞ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ—Å—Ç–∏ $f(x)$

–í —Å–∏–ª—É —á–µ—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏:
$$f(x) = \frac{1}{2\pi}\int_{-\infty}^\infty\left(\int_{-\infty}^\infty f(t) \cos(\alpha-(t-x) ) dt\right)d\alpha \ \ (2)$$

–í —Å–∏–ª—É –Ω–µ—á–µ—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏:
$$\int_{-M}^{M}\left(\int_{-\infty}^{\infty}f(x)\sin(\alpha(t-x))dt \right)d\alpha = 0 \ \ (3)$$

$$\int_{-\infty}^\infty f(d)du = \lim_{M \rightarrow \infty} \int_{-M}^M f(u)du$$

–ö —Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤—É $(2)$ –¥–æ–±–∞–≤–∏–º —Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–æ $(3)$, —É–º–Ω–æ–∂–∏–≤ –µ–≥–æ –Ω–∞ $-\frac{i}{2\pi}$:
$$f(x) = \frac{1}{2\pi}\int_{-\infty}^\infty\left(\int_{-\infty}^\infty f(t) \cos(\alpha-(t-x) ) dt\right)d\alpha - \frac{i}{2\pi}\int_{-\infty}^\infty\left(\int_{-\infty}^\infty f(t) \sin(\alpha-(t-x) ) dt\right)d\alpha = \dots$$
$$\dots = \frac{1}{2\pi}\int_{-\infty}^\infty \left(\int_{-\infty}^\infty f(t) e^{-i\alpha(t-x)} dt\right)d\alpha \ \ (4)$$

$$f(x) = \frac{1}{2\pi}\int_{-\infty}^\infty \left(\int_{-\infty}^\infty f(t) e^{-i\alpha(t-x)} dt\right)d\alpha \ \ (5)$$


$$f(x) = \frac{1}{2\pi}\int_{-\infty}^\infty e^{i\alpha x} \int_{-\infty}^\infty f(t) e^{-i\alpha t} dt d\alpha \ \ (6)$$

$$F(\alpha) = \int_{-\infty}^\infty f(t) e^{-i\alpha t} dt \ \ (7)$$

$$f(x) = \frac{1}{2\pi}\int_{-\infty}^\infty F(\alpha) e^{i\alpha x} d\alpha \ \ (8)$$

–§–æ—Ä–º—É–ª—ã $(6)$ –∏ $(8)$ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞—é—Ç—Å—è –ø—Ä–µ–æ–±—Ä–∞–∑–æ–≤–∞–Ω–∏—è–º–∏ –§—É—Ä—å–µ. –í –ø—Ä–∏–ª–æ–∂–µ–Ω–∏—è—Ö —É–¥–æ–±–Ω–æ –≤–≤–µ—Å—Ç–∏ –≤–µ–ª–∏—á–∏–Ω—É $\alpha = 2\pi\nu$

$$S(\nu) = \int_{-\infty}^\infty f(t) e^{-i2\pi\nu}dt \ \ (9)$$
$$f(x) = \int_{-\infty}^\infty S(\nu)e^{i2\pi\nu} d\nu \ \ (10)$$

## –°–ø–µ–∫—Ç—Ä–∞–ª—å–Ω—ã–µ —Ñ–∞–∑–æ–≤—ã–µ —Ö–∞—Ä–∞–∫—Ç–µ—Ä–∏—Å—Ç–∏–∫–∏ —Ä—è–¥–∞ –§—É—Ä—å–µ

–ü—É—Å—Ç—å —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è $f(t)$ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª—è–µ—Ç –Ω–µ–∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–π —Å–∏–≥–Ω–∞–ª. –¢–æ–≥–¥–∞ –æ–±—Ä–∞–±–æ—Ç–∫—É —Å–∏–≥–Ω–∞–ª–∞ $f(t)$ –º–æ–∂–Ω–æ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–∏—Ç—å –≤–æ –≤—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ–π –æ–±–ª–∞—Å—Ç–∏ –∏–ª–∏ –≤ —á–∞—Å—Ç–æ—Ç–Ω–æ–π –æ–±–ª–∞—Å—Ç–∏, –≤—ã—á–∏—Å–ª–∏–≤ —Ä—è–¥ –§—É—Ä—å–µ –¥–ª—è –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–∏—á–µ—Å–∫–∏—Ö —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π, –ª–∏–±–æ –∏–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª –§—É—Ä—å–µ, –µ—Å–ª–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è –Ω–µ –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–∏—á–µ—Å–∫–∞—è.

–†–∞—Å—Å–º–æ—Ç—Ä–∏–º —Å–ª—É—á–∞–π, –∫–æ–≥–¥–∞ $f(t)$  –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–∏—á–µ—Å–∫–∞—è, —Å –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–æ–º $2L$.
$$f(t) = \sum_{k=1}^\infty C(\nu_k)e^{i2\pi\nu_k t} \ \ (11)$$
$$C(\nu_k) = \frac{1}{2L}\int_{-L}^L f(t)e^{-i2\pi\nu_k t}$$

$$\Delta \nu_k = \frac{1}{2L}$$

–°–ø–µ–∫—Ç—Ä–∞–ª—å–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è $S$:
$$S(\nu_k) = \frac{C(\nu_k)}{\Delta\nu_k} = \int_{-L}^{L}f(x)e^{-i2\pi\nu_k t}dt, \ \nu_k = \frac{k}{2L}$$

–°–ø–µ–∫—Ç—Ä–∞–ª—å–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∞ –Ω–∞ –¥–∏—Å–∫—Ä–µ—Ç–Ω–æ–º –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–µ —Ç–æ—á–µ–∫. 
–ê–º–ø–ª–∏—Ç—É–¥–Ω—ã–π —Å–ø–µ–∫—Ç—Ä:
$$\rho(\nu_k) = |S(\nu_k)|$$
–§–∞–∑–æ–≤—ã–π —Å–ø–µ–∫—Ç—Ä:
$$\phi(\nu_k) = - arg(S(\nu_k))$$

–ü—Ä–∏–º–µ—Ä:
–ù–∞–π—Ç–∏ —Å–ø–µ–∫—Ç—Ä–∞–ª—å–Ω—É—é —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—é $S(\nu_k)$  –∏ –ø–æ—Å—Ç—Ä–æ–∏—Ç—å –∞–º–ø–ª–∏—Ç—É–¥–Ω—ã–µ –∏ —Ñ–∞–∑–æ–≤—ã–µ —Å–ø–µ–∫—Ç—Ä—ã –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–∏—á–µ—Å–∫–æ–≥–æ —Å–∏–≥–Ω–∞–ª–∞ –ø–µ—Ä–∏–æ–¥–æ–º $T = 4L$.
$$f(t) \left\{\begin{aligned}
0, t \in (-2L, -L) U (L, 2L), \\
-1, t \in (-L, 0), \\
1, t \in (0, L), \\
\end{aligned}\right.$$

$$S(\nu_k) = \int_{-2L}^{2L} f(t) e^{-i2\pi\nu_k t}dt, \ \nu_k = \frac{k}{T}, k = 0, 1, 2, \dots$$

$$S(\nu_k) = \int_{-L}^{0} (-1) e^{-2\pi\nu_k t} dt + \int_{0}^{L} 1 e^{-2\pi\nu_k t} dt = \frac{1}{2i\pi\nu_k} e^{-i2\pi\nu_k t}|_{-L}^0 - \frac{1}{2i\pi\nu_k} e^{-i2\pi\nu_k t}|_{0}^L = \dots $$
$$\dots = \frac{1}{2i\pi\nu_k} (1-e^{2i\pi\nu_k L} - e^{-2i\pi\nu_k L}+1) = \frac{1}{i\pi\nu_k} \left(1-\frac{e^{2i\pi\nu_k L} + e^{-2i\pi\nu_k L}}{2}\right)= \dots$$
$$\dots = \frac{1}{i\pi\nu_k} \left(1-\cos(2\pi\nu_kL)\right) = \frac{2\sin^2(\pi\nu_kL)}{i\pi\nu_k} = -\frac{2i\sin^2(\pi\nu_kL)}{\pi\nu_k} = \dots$$
$$\dots = -\frac{2i\sin^2(\pi\frac{k}{4L}L)}{\pi\frac{k}{4L}} = -\frac{8iL}{k\pi}\sin^2(\frac{\pi k}{4})$$

$$\rho(\nu_k) = |S(\nu_k)| = \frac{8L}{k\pi}\sin^2(\frac{\pi k}{4})$$
$$\phi = -arg(S(\nu_k)) = \frac{\pi}{2}, \ k \neq 4n$$

## –°–ø–µ–∫—Ç—Ä–∞–ª—å–Ω—ã–µ —Ö–∞—Ä–∞–∫—Ç–µ—Ä–∏—Å—Ç–∏–∫–∏ –∏–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª–∞ –§—É—Ä—å–µ:
$$\nu = \frac{k}{4L}$$
$$S(\nu) = \int_{-\infty}^\infty f(t) e^{-2i\pi\nu t}dt$$

$$\rho(\nu) = |S|$$
$$\phi(\nu) = -arg(S)$$

–ü—Ä–∏ –Ω–∞—Ö–æ–∂–¥–µ–Ω–∏–∏ –∞—Ä–≥—É–º–µ–Ω—Ç–∞ –Ω–∞–¥–æ —É—á–∏—Ç—ã–≤–∞—Ç—å —Ñ–æ—Ä–º—É–ª—ã:
$$\sin(arg(S(\nu))) = \frac{Im(S(\nu))}{|S(\nu)|}$$
$$\cos(arg(S(\nu))) = \frac{Re(S(\nu))}{|S(\nu)|}$$

$$\tan(arg(S(\nu))) = \frac{ImS}{Re S}$$
