*üö®üö® –í –º–∞—Ç–µ—Ä–∏–∞–ª–µ –º–æ–≥—É—Ç –±—ã—Ç—å –æ–ø–µ—á–∞—Ç–∫–∏ –∏ –æ—à–∏–±–∫–∏ üö®üö®*

*–ù–æ–≤–æ–∂–µ–Ω–æ–≤ –ü–∞–≤–µ–ª*
*–≠–ù-26*

---

## –ü—Ä–∏–∑–Ω–∞–∫ —Å—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è
–ü—É—Å—Ç—å –¥–∞–Ω—ã –¥–≤–∞ —Ä—è–¥–∞ 
$$1) \ \sum_{k=1}^\infty a_k$$
$$2) \ \sum_{k=1}^\infty b_k$$

–ï—Å–ª–∏ —Ä—è–¥ $2$ —Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è –∏ –≤—ã–ø–æ–ª–Ω—è–µ—Ç—Å—è –Ω–µ—Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–æ $a_k \leq b_k$, —Ç–æ —Ä—è–¥ $1$ —Ç–∞–∫–∂–µ —Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è. –ï—Å–ª–∏ —Ä—è–¥ $1$ —Ä–∞—Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è, —Ç–æ —Ä—è–¥ $2$ —Ç–∞–∫–∂–µ —Ä–∞—Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è.

–î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ:
–ü—É—Å—Ç—å —Ä—è–¥ $2$ —Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è. –û–±–æ–∑–Ω–∞—á–∏–º —á–∞—Å—Ç–∏—á–Ω—É—é —Å—É–º–º—É —Ä—è–¥–∞ $2$ —á–µ—Ä–µ–∑ $\sigma_n = \sum_{k=1}^n b_k$. –ï—Å–ª–∏ —Ä—è–¥ —Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è, —Ç–æ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç $\lim_{n\rightarrow\infty}\sigma_n$

–û–±–æ–∑–Ω–∞—á–∏–º —á–µ—Ä–µ–∑ $S_n = \sum_{k=1}^n a_k$. –°–æ—Å—Ç–∞–≤–∏–º –ø–æ—Å–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ—Å—Ç—å —á–∞—Å—Ç–∏—á–Ω—ã—Ö —Å—É–º–º $S_1, \ S_2, \ S_3, ...$. –≠—Ç–æ –ø–æ—Å–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ—Å—Ç—å —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –Ω–µ—É–±—ã–≤–∞—é—â–µ–π.

$$S_n \leq \sigma_n \ - \ –ø–æ \ —É—Å–ª–æ–≤–∏—é \ —Ç–µ–æ—Ä–µ–º—ã \ (3)$$

–¢–∞–∫ –∫–∞–∫ $\lim_{n\rightarrow\infty}\sigma_n = \sigma$, —Ç–æ $S_n \leq \sigma$. 
$$\lim_{n \rightarrow \infty} S_n - \ —Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è$$

–ü—É—Å—Ç—å $\sum_{k=1}^\infty a_k$ —Ä–∞—Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è. –¢–æ–≥–¥–∞ –º–æ–∂–Ω–æ –∑–∞–ø–∏—Å–∞—Ç—å, —á—Ç–æ
$$\lim_{n\rightarrow\infty} S_n = \infty$$

–£—á–∏—Ç—ã–≤–∞—è –Ω–µ—Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–æ $(3)$ –º–æ–∂–Ω–æ —Å–∫–∞–∑–∞—Ç—å, —á—Ç–æ –∏ $\sigma_n$ –±—É–¥–µ—Ç –≤–æ–∑—Ä–∞—Å—Ç–∞—Ç—å –¥–æ –±–µ—Å–∫–æ–Ω–µ—á–Ω–æ—Å—Ç–∏.

## –ü—Ä–µ–¥–µ–ª—å–Ω—ã–π –ø—Ä–∏–∑–Ω–∞–∫ —Å—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è —Ä—è–¥–æ–≤ —Å –ø–æ–ª–æ–∂–∏—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–º–∏ —á–ª–µ–Ω–∞–º–∏
–ü—É—Å—Ç—å –∏–º–µ—é—Ç—Å—è –¥–≤–∞ —Ä—è–¥–∞ $\sum_{k=1}^\infty a_k, a_k > 0$ –∏ $\sum_{k=1}^\infty b_k, b_k > 0$.
–ï—Å–ª–∏ $\lim_{k \rightarrow\infty}\frac{a_k}{b_k} = A$, –≥–¥–µ $A$ - –∫–æ–Ω–µ—á–Ω–æ–µ —á–∏—Å–ª–æ. –¢–æ–≥–¥–∞ –æ–±–∞ —Ä—è–¥–∞ –≤–µ–¥—É—Ç —Å–µ–±—è –æ–¥–∏–Ω–∞–∫–æ–≤–æ. –û–¥–Ω–æ–≤—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ —Å—Ö–æ–¥—è—Ç—Å—è –∏–ª–∏ —Ä–∞—Å—Ö–æ–¥—è—Ç—Å—è.

–î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ:
–ü—É—Å—Ç—å $\lim_{k\rightarrow\infty}\frac{a_k}{b_k} = A$. –ü–æ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏—é —ç—Ç–æ –∑–Ω–∞—á–∏—Ç, —á—Ç–æ —Å–ø—Ä–∞–≤–µ–¥–ª–∏–≤–æ –Ω–µ—Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–æ:
$$|\frac{a_k}{b_k} - A|<\varepsilon, \ k > N(\varepsilon) \ (4)$$
$$-\varepsilon < \frac{a_k}{b_k} - A < \varepsilon \ (5)$$

–ü—É—Å—Ç—å —Ä—è–¥ $\sum_{k=1}^\infty b_k$ —Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è. –í–æ—Å–ø–æ–ª—å–∑—É–µ–º—Å—è –ø—Ä–∞–≤–æ–π —á–∞—Å—Ç—å—é –Ω–µ—Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–∞ $5$.
$$\frac{a_k}{b_k} - A < \varepsilon \ (6)$$
$$\frac{a_k}{b_k} < A + \varepsilon, \ k > N(\varepsilon) \ (7)$$
–¢–∞–∫ –∫–∞–∫ $b_k > 0$
$$a_k < (A+\varepsilon)b_k \ (8)$$

–¢–∞–∫ –∫–∞–∫ —Ä—è–¥ $\sum_{k=1}^\infty b_k$ —Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è, —Ç–æ —Å—Ö–æ–¥—è—Ç—Å—è –∏ —Ä—è–¥ $\sum_{k=1}^\infty (A+\varepsilon)b_k$. –û—Ç—Å—é–¥–∞ —Å–ª–µ–¥—É–µ—Ç, —á—Ç–æ —Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è –∏ —Ä—è–¥ $\sum_{k=1}^\infty a_k$ –ø–æ –ø—Ä–∏–∑–Ω–∞–∫—É —Å—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è.

–ü—É—Å—Ç—å —Ä—è–¥ $\sum_{k=1}^\infty a_k < \infty$, —Ç–æ –µ—Å—Ç—å —Ä—è–¥ —Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è. –í–æ—Å–ø–æ–ª—å–∑—É–µ–º—Å—è –ø—Ä–∞–≤–æ–π —á–∞—Å—Ç—å—é –Ω–µ—Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–∞.

$$\frac{a_k}{b_k} - A > - \varepsilon \ (10)$$
$$\frac{a_k}{b_k} > A - \varepsilon \ (11)$$
$$a_k > (A - \varepsilon) b_k \ (12)$$

–ê–Ω–∞–ª–æ–≥–∏—á–Ω–æ —Ä—è–¥—ã $\sum_{k=1}^\infty a_k$ –∏ $\sum_{k=1}^\infty b_k$ —Å—Ö–æ–¥—è—Ç—Å—è.


## –î–æ—Å—Ç–∞—Ç–æ—á–Ω—ã–µ –ø—Ä–∏–∑–Ω–∞–∫–∏ —Å—Ö–æ–¥–∏–º–æ—Å—Ç–∏ —á–∏—Å–ª–æ–≤—ã—Ö —Ä—è–¥–æ–≤
### –ü—Ä–∏–∑–Ω–∞–∫ –î–∞–ª–∞–º–±–µ—Ä–∞
–ü—É—Å—Ç—å –¥–∞–Ω —á–∏—Å–ª–æ–≤–æ–π —Ä—è–¥ $\sum_{k=1}^\infty a_k, \ a_k > 0$. –ï—Å–ª–∏ $\lim_{}\frac{a_{k+1}}{a_k} = q < 1$, —Ä—è–¥ —Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è, $q > 1$ —Ä–∞—Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è, $q = 1$ —Ç—Ä–µ–±—É–µ—Ç—Å—è –¥–æ–ø–æ–ª–Ω–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ–µ –∏—Å—Å–ª–µ–¥–æ–≤–∞–Ω–∏–µ. 

–ï—Å–ª–∏ –ø–æ–ª—É—á–∏–ª–∏ –µ–¥–∏–Ω–∏—Ü—É —Ç–æ –Ω–∞–¥–æ –ø—Ä–æ–≤–µ—Ä–∏—Ç—å –≤ –ø–µ—Ä–≤—É—é –æ—á–µ—Ä–µ–¥—å –Ω–µ–æ–±—Ö–æ–¥–∏–º—ã–µ —É—Å–ª–æ–≤–∏—è ([[–õ5. –ß–∏—Å–ª–æ–≤—ã–µ —Ä—è–¥—ã#–ö—Ä–∏—Ç–µ—Ä–∏–π –í–µ–π–µ—Ä—à—Ç—Ä–∞—Å—Å–∞ —Å—Ö–æ–¥–∏–º–æ—Å—Ç–∏ —á–∏—Å–ª–æ–≤—ã—Ö —Ä—è–¥–æ–≤|–ö—Ä–∏—Ç–µ—Ä–∏–π –í–µ–π–µ—Ä—à—Ç—Ä–∞—Å—Å–∞]]).

> –ü—Ä–∏–∑–Ω–∞–∫ –î–∞–ª–∞–º–±–µ—Ä–∞ –ø–æ–ª–µ–∑–Ω–æ –ø—Ä–∏–º–µ–Ω—è—Ç—å —Ç–∞–º, –≥–¥–µ —Ä—è–¥ —Å–æ–¥–µ—Ä–∂–∏—Ç —Ñ–∞–∫—Ç–æ—Ä–∏–∞–ª.

–î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ. 
–ü—É—Å—Ç—å $\lim_{k\rightarrow\infty}\frac{a_{k+1}}{a_k} = 1$ –∏ $q < 0$.
$$|\frac{a_{k+1}}{a_k} - q| < \varepsilon \ (13)$$
$$ - \varepsilon < |\frac{a_{k+1}}{a_k} - q| < \varepsilon \ (14)$$

$$\frac{a_{k+1}}{a_k} - q < \varepsilon \ (15)$$
$$\varepsilon = r - q, \ \ r\in(q, 1)$$
$$\frac{a_{k+1}}{a_k} - q < r-q$$
$$\frac{a_{k+1}}{a_k} < r \ (16)$$

$$a_{k+1} < r a_k \ (17)$$

$$k = N_1, a_{N_1 + 1} < ra_{N_1} < r^2 a_{N_1}$$
$$k = N_1 + 1, a_{N_1 + 2} < ra_{N_1 + 1} < r^3 a_{N_1}$$

$$a_1 + a_2 + \dots + a_{N_1} + a_{N_1 + 1} + \dots (18)$$
$$a_{N_1} + ra_{N_1} + r^2a_{N_1} + \dots  \ (19)$$

–¢–æ–≥–¥–∞ –º–æ–∂–Ω–æ —É—Ç–≤–µ—Ä–∂–¥–∞—Ç—å, —á—Ç–æ —Ä—è–¥—ã $(18)$ –∏ $(19)$ —Å—Ö–æ–¥—è—Ç—Å—è –ø–æ –ø—Ä–∏–∑–Ω–∞–∫–∞–º —Å—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è.

–ü—É—Å—Ç—å $r > 1$. 
$$ - \varepsilon < |\frac{a_{k+1}}{a_k} - q| < \varepsilon \ (14)$$
$$-(q-r) < \frac{a_{k+1}}{a_k} - q$$
$$a_{k+1} > ra_k$$
$$a_{N_1 + k} > r^ka_{N_1} (20)$$
$$\lim_{k\rightarrow\infty a_{N_1+k}} = \infty - \ —Ä—è–¥ \ —Ä–∞—Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è$$


### –†–∞–¥–∏–∫–∞–ª—å–Ω—ã–π –ø—Ä–∏–∑–Ω–∞–∫ –ö–æ—à–∏
–ü—É—Å—Ç—å –¥–∞–Ω —á–∏—Å–ª–æ–≤–æ–π —Ä—è–¥ $\sum_{k=1}^\infty a_k, a_k > 0$. –ï—Å–ª–∏ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç $\lim_{k\rightarrow\infty} \sqrt[k]{a_k} = q$. –ï—Å–ª–∏ $q < 1$ - —Ä—è–¥ —Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è, $q > 1$ —Ä–∞—Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è, $q = 1$ —Ç—Ä–µ–±—É–µ—Ç—Å—è –¥–æ–ø –∏—Å—Å–ª–µ–¥–æ–≤–∞–Ω–∏–µ.

–†–∞–¥–∏–∫–∞–ª—å–Ω—ã–π –ø—Ä–∏–∑–Ω–∞–∫ –ö–æ—à–∏ —É–¥–æ–±–Ω–æ –∏—Å–ø–æ–ª—å–∑–æ–≤–∞—Ç—å, –∫–æ–≥–¥–∞ —Ä—è–¥ –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª–µ–Ω —Å—Ç–µ–ø–µ–Ω—è–º–∏. –ü—Ä–∏ —ç—Ç–æ–º —É—á–∏—Ç—ã–≤–∞—Ç—å –¥–≤–∞ –≤–∞–∂–Ω—ã—Ö –ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∞:
$$lim_{k \rightarrow \infty} \sqrt[k]C = 1, \ C > 0$$
$$lim_{k \rightarrow \infty} \sqrt[k]{k^\alpha} = 1, \ \alpha  \ –Ω–µ \ –∑–∞–≤–∏—Å–∏—Ç \ –æ—Ç \ k$$

–î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ –∞–Ω–∞–ª–æ–≥–∏—á–Ω–æ –¥–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤—É –ø—Ä–∏–∑–Ω–∞–∫–∞ –î–∞–ª–∞–º–±–µ—Ä–∞.

### –ò–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª—å–Ω—ã–π –ø—Ä–∏–∑–Ω–∞–∫ –ö–æ—à–∏
–ü—É—Å—Ç—å –¥–∞–Ω —á–∏—Å–ª–æ–≤–æ–π —Ä—è–¥ $\sum_{k=1}^\infty a_k, \ a_k \geq 0$. –ü—É—Å—Ç—å $f(x)$ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è –ø—Ä–∏ $x \geq 1, \ f(x) \geq 0, \ f(n)=a_n$. –¢–æ–≥–¥–∞ $\int_1^\infty f(xdx)$ –∏ $\sum_{k=1}^\infty a_k$ —Å—Ö–æ–¥—è—Ç—Å—è –∏ —Ä–∞—Å—Ö–æ–¥—è—Ç—Å—è –æ–¥–Ω–æ–≤—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ.

–î–æ–∫–∞–∂–µ–º —Å –ø–æ–º–æ—â—å—é –≥–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏–∏. –í—ã–¥–µ–ª–∏–º –≤—ã—Å—Ç—É–ø–∞—é—â–∏–µ —Ç—Ä–µ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–∏, –Ω–∞–π–¥–µ–º –∏—Ö –ø–ª–æ—â–∞–¥—å.
$$S = a_1 + a_1 + \dots + a_{n} = \int_1^{n+1}f(x)dx \ (1)$$
$$S = a_2 + a_3 + \dots + a_{n+1} = S_{n-1}-a_1 \ (2)$$
$$S_{n+1}-a_1 < \int_1^{n+1}f(x)dx \ (3)$$
$$S_{n+1}-a_1 < \int_1^{\infty}f(x)dx \ (4)$$

–ü—Ä–µ–¥–ø–æ–ª–æ–∂–∏–º, —á—Ç–æ $\int_1^{\infty}f(x)dx$ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç. –¢–∞–∫ –∫–∞–∫ $\int_1^{n+1}f(x)dx < L$, —Ç–æ $S_{n+1} < a_1 + L$
$$S_1 < S_2 < \dots < a_1 + L \ (7)$$

–ò–∑ 7 —Å–ª–µ–¥—É–µ—Ç, $\lim_{n\rightarrow \infty} S_n = S$ , —Ç–æ –µ—Å—Ç—å —Ä—è–¥ —Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è.

–ü—É—Å—Ç—å –∏–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª $\int_1^{\infty}f(x)dx$ —Ä–∞—Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è. –¢–æ–≥–¥–∞ –∏–∑ –Ω–µ—Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–∞ 1 —Å–ª–µ–¥—É–µ—Ç, —á—Ç–æ —Ä—è–¥ —Ä–∞—Å—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è.